【蘋果踢爆】念力課程內容詭異 教人湯匙貼額頭原地跳一

星河教育導師范浩揚利用模擬試向中六學生推廣「念力」訓練課程，引起社會熱議。《蘋果》發現，范浩揚上月正式註冊成立「希格斯科研中心有限公司」，大肆宣傳有關課程，並於九龍灣星河分校上課。

希格斯的社交專頁連日來上載多段訓練班實況影片，片中可見，多名中年漢將鐵湯匙及硬幣吸附在額頭上，再原地跳動，場面詭異。范浩揚則在社交網站繼續為自己辯解，指訓練屬非牟利「學術科研」，旨在提高學生的學習能力及專注力，不會收費。

記者查冊發現，希格斯科研中心有限公司今年1月13日成立，創辦成員及股東包括范浩揚、霍思遠及方志杰等；其中霍思遠同時是另一間兒童教育機構「昊智堂」的股東。該公司早於兩年前已開辦多個訓練班，聲稱可開發兒童腦部的「松果體」，以獲得蒙眼透視能力，學費最貴逾5萬元。

本報在兩年前曾報道事件，當時記者帶同男童到昊智堂接受「訓練」，短短1小時後男童已能蒙眼講出卡牌的圖案，惟他事後承認只是透過眼罩下空隙偷看。本報其後正式向昊智堂查詢，霍思遠派出女兒作透視示範，惟每當記者刻意高舉卡牌、又或以圍巾作遮掩，其女便全數估錯卡牌圖案；職員事後承認有關訓練沒有學術根據。

你地邊個做埋d咁嘅嘢呀 太對唔住你地父母喇

當年高登都有班友分享開咗松果體有乜感覺
我笑鳩佢地痴線都比人屌到走

佢做唔到唔等於真係冇呢樣野

某補習名師

好似係上年嘅事
佢地係唔係信左條補習天王
咁佢地有冇放支匙羹係頭頂 自轉

你哋可以繼續笑
但呢個課程好多有錢人都讀